<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r on Gonzalo García-Castro</title>
    <link>http://gongcastro.github.io/categories/r/</link>
    <description>Recent content in r on Gonzalo García-Castro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://gongcastro.github.io/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>renv (o cómo usar paquetes de R sin ataques de pánico)</title>
      <link>http://gongcastro.github.io/2022/02/27/renv/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gongcastro.github.io/2022/02/27/renv/</guid>
      <description>A veces necesitamos instalar versiones diferentes del mismo paquete de R en proyectos diferentes. El paquete {renv} nos permite almacenar los paquetes de R de cada proyecto de forma independiente, evitando posibles conflictos entre proyectos. De paso, incrementará la reproducibilidad computacional de nuestro código.
El problemaPonte en la siguiente situación: tienes entre manos un proyecto de R que necesita varios paquetes. Cada uno de estos paquetes depende, a su vez, de terceros paquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@psicotuiterbot: Un bot de Twitter para Psicotuiter</title>
      <link>http://gongcastro.github.io/2021/12/29/psicotuiterbot-un-bot-de-twitter-para-psicotuiter/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gongcastro.github.io/2021/12/29/psicotuiterbot-un-bot-de-twitter-para-psicotuiter/</guid>
      <description>TL;DR: He creado un bot de Twitter que hace RT a cualquier mención a #psicotuiter. El código está escrito en R usando el paquete {rtweet} para interactuar con la API de Twitter, y está alojado en una Raspberry Pi que hace las veces de servidor ejecutando el código cada 15 minutos usando CRON.
Follow @psicotuiterbotTweets by psicotuiterbotLa comunidad de PsicotuiterPsicotuiter (aka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un paquete de R: una guía informal (I)</title>
      <link>http://gongcastro.github.io/2021/11/14/creando-un-paquete-de-r-una-guia-informal-i/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gongcastro.github.io/2021/11/14/creando-un-paquete-de-r-una-guia-informal-i/</guid>
      <description>En este tutorial en colaboración con Alicia Franco-Martínez @AliciaFrancoXVE1, explicaremos cómo se ha creado el paquete de R {psicotuiteR}. En el canal de Twitch de Alicia, Psicometries (al que también debéis suscribiros), hicimos un directo en el que intentamos mostrar por encima lo que trataré en este tutorial. Trataremos de explicar cada paso lo mejor que podamos para que puedas replicarlo, contribuir al mismo paquete o incluso crear tu propio paquete en el futuro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
